【科技台】美國私企「藍色起源」成功進行BE-4重型火箭引擎全推力測試

之前由於BE-4設計缺憾，引擎推力一直卡在設計推力70%的水平上唔到去
原來預計2018年底前完成合格測試既目標亦都因此而拖延
藍色起源經過重新設計渦輪泵之後，解決引擎推力無法達到設計水平的問題
終於在2019年8月初，達到了250公噸的最大設計推力
而且由於引擎技術問題得到解決，新格倫火箭(New Glenn)以及ULA火神火箭將可以如期2021年首飛
BE-4跟SpaceX的猛禽引擎一樣以液氧甲烷作為燃料，設計推力250公噸
採用了富氧補燃循環(Oxygen rich staged combustion)的燃燒方式，是美國首款同類火箭引擎
預計將用來取代用於Atlas V上的俄羅斯RD-180液氧煤油引擎，並且據稱可以重覆使用多達100次

source：